{
    "question": "Nama daerah dan nama komoditas yang diusahakan pada masa praaksara,hindu-budha,dan islam",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Hindu-Budha <br>Nama derah= Jawa <br>Nama komoditas yang diusahakan =<span>padi , teh.dll<br></span><br>Islam<br>Nama daerah=Kalimantan<br>Nama komoditas yang diusahakan=kopi<br><br>praaksara<br>Nama daerah=<span>Sulawesi</span><br>Nama komoditas yang diusahakan=cengkeh<br><br><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-kebudayaan-daerah-disebut-akar-dari-kebudayaan-nasional-560",
            "question": "Mengapa kebudayaan daerah disebut akar dari kebudayaan nasional???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>disebut akar karena kebudayaan daerah lah\u00a0<br>yang menjadi kekuatan budaya Indonesia</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kebudayaan indonesia secara hakiki terdiri dari semua budaya yang terdapat di dalam wilayah indonesia dan kebudayaan daerah disebut sebagai kebudayaan nasional karna menyangkut seluruh kebudayaan yang ada di seluruh indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-cara-meningkatkan-kualitas-975",
            "question": "penyebab rendahnya tingkat pendidikan, cara meningkatkan kualitas pendidikan, dampak rendahnya tingkat pendidikan. dalam aspek geografis, ekonomi, sosial, dan budaya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>penyebab</em></strong><u><strong><em></em></strong></u><br>geografis =<br>\u00a0-sekolah yang jauh dari rumah dan medan yang ditempuh sangan berat karena letak rumah yang terpencil<br>\u00a0ekonomi =<br>-keterbatasaan ekonomi menyulitkan orang tua untuk menyekolahkan anaknya<br>-kurangnya dana bos\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>sosial =<br>\u00a0-lingkungan sekolah yg kurang mendukung<br>\u00a0-lingkungan masyarakat yang kurang mendukung<br>\u00a0budaya<br>\u00a0-masih adanya anggapan seperti seorang wanita tidak perlu sekolah tinggi karena setelah dewasa hanya mengurusi rumah tangga\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "geografis:<br>-kurangnya sekolah yang berkualitas di daerah terpencil<br>-pemerintah lebih memerhatikan pendidikan di daerah padat<br>-kurangnya sarana transportasi karena banyak sekolah yang jauh dari rumah<br><br>Ekonomi<br>-kurangnya penghasilan<br>-banyak sekolah berbiaya mahal<br><br>Sosial<br>-kurangnya kesadaran ortu utk menyekolahkan anaknya<br><br>Budaya:<br>-pergaulan bebas membuat malas belajar<br>-terjadinya akulturasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-kapak-persegi-654",
            "question": "Siapa penemu kapak persegi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kapak persegi oleh Van Heine Heldern</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaannya-gunung-laut-dan-punggung-laut-802",
            "question": "Apa perbedaannya gunung laut dan punggung laut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunung laut adalah gunung yang kakinya ada di dasar laut. contoh krakatau<br>punggung laut adalah deretan bukit di dalam laut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0gunung laut = gunung yang naik dari\u00a0 dasar laut yang tidak sampai naik hingga permukaan laut\u00a0 dan dengan demikian bukanlah juga sebuah pulau.<br>punggung laut = bentukan di dasar laut yang mirip tanggul raksasa.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-garis-equator-233",
            "question": "Pengertian garis equator ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah garis imajinasi yang digambar di tengah-tengah planet di antara dua kutub dan paralel terhadap poros rotasi planet<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "garis khayal yg merupakan lingkaran terbesar mengelilingi bumi; garis yg ditarik pd peta bumi untuk menggambarkan titik-titik yg sama jaraknya dr kutub utara ke kutub selatan; khatulistiwasource: kbbi3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sebaran-penduduk-indonesia-tidak-merata-278",
            "question": "Mengapa sebaran penduduk indonesia tidak merata ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Penduduk merupakan orang-orang yang tinggal di suatu wilayah setidaknya selama 6 bulan berturut-turut. Seiring waktu, jumlah penduduk yang tinggal di suatu daerah akan bertambah atau menyusut bergantung dari beberapa faktor. Faktor-faktor seperti kelahiran, kematian, penyakit, hingga perpindahan penduduk akan mempengaruhi jumlah penduduk yang tinggal di suatu daerah. Hal ini juga berlaku di wilayah Indonesia.</p><br><p>Sebagai suatu negara dengan wilayah yang cukup luas, sebenarnya akan masuk akal jika sebaran penduduk di Indonesia cukup merata, apalagi karena sebaran sumber daya alam yang cukup merata. Akan tetapi, faktanya sebaran penduduk di Indonesia tidak merata. Ada beberapa hal yang dapat menyebabkan terjadinya sebaran yang tidak merata ini.</p><br><p>1) Kondisi tempat tinggal</p><p>Kondisi tempat tinggal dapat mempengaruhi tinggi rendahnya jumlah penduduk di suatu daerah. Daerah yang tandus, misalnya, akan memiliki jumlah penduduk yang sedikit jika dibandingkan dengan daerah yang subur. Hal ini sudah pasti akan memicu pergerakan penduduk ke daerah yang lebih subur.</p><br><p>2) Wabah penyakit</p><p>Wabah penyakit di suatu daerah akan mendorong penduduk untuk menemukan obat dari penyakit tersebut. Namun, jika wabah penyakit yang terjadi ternyata cukup parah dan tidak dapat diobati, bukan tidak mungkin penduduk akan pindah dari tempat tersebut ke tempat lain yang dianggap lebih aman.</p><br><p>3) Kebijakan pemerintah</p><p>Kebijakan pemerintah seperti transmigrasi juga dapat mendorong sebaran penduduk yang tidak merata. Namun, kebijakan ini juga dapat digunakan untuk meningkatkan sebaran penduduk secara merata. Contohnya lewat transmigrasi penduduk dari Jawa ke Kalimantan.</p><br><p>4) Biaya hidup</p><p>Biaya hidup yang rendah akan mendorong orang untuk pindah dari wilayah yang biaya hidupnya tinggi. Hal ini akan mendorong semakin tidak meratanya sebaran penduduk di Indonesia.</p><br><p>5) Akses ke fasilitas sosial dan umum</p><p>Perkembangan gaya hidup menjadikan semakin banyak orang yang mementingkan akses ke fasilitas sosial dan umum ketika memutuskan tinggal di suatu wilayah. Fasilitas ini bisa mencakup rumah sakit, akses pendidikan, tempat hiburan, dll. Semakin lengkap suatu daerah dengan fasililtas sosial dan umum, semakin tinggi peluang orang akan berpindah ke tempat tersebut. Dengan kata lain, akses ke fasilitas sosial dan umum juga berperan dalam sebaran penduduk Indonesia yang tidak merata.</p><br><br><p>Contoh lain yang bisa kamu pelajari tentang sebaran penduduk dapat kamu temukan pada halaman berikut:</p><p>https://brainly.co.id/tugas/9758306</p><br><br><p>Simpulan:</p><p>Sebaran penduduk Indonesia yang tidak merata dapat disebabkan oleh beberapa faktor mulai dari kondisi wilayah, wabah penyakit, akses ke fasilitas umum dan sosial, biaya hidup, kebijakan pemerintah dll.</p><br><br><p>Kelas: SMP</p><p>Mata pelajaran: IPS</p><p>Kategori: Penduduk</p><p>Kata kunci: sebaran, penduduk, biaya hidup, kondisi lingkungan, akses, wabah penyakit</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-pranata-pranata-yang-berlaku-dalam-keluargamu-disertai-c-723",
            "question": "Tulislah pranata-pranata yang berlaku dalam keluargamu disertai contohnya masing-masing",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pranata yang ada didalam keluarga adalah pranata keluarga.<br>dimana pranata kelaurga misalnya kelakuan kita dalam menghormati orang tua, dan mnyayangi adik. itulah termasuk tat kelakuan didalam keluarga ( PRANATA KELUARGA )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebudayaan-daerah-merupakan-akar-dari-kebudayaan-nasional-indones-802",
            "question": "kebudayaan daerah merupakan akar dari kebudayaan nasional indonesia. Mengapa kebudayaan daerah\u00a0disebut akar dari kebudayaan nasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena kebudayaan daerah yang menjadi ciri khas suatu bangsa Indonesia dari berbagai macam daerah oleh karena itu di sebut sebagai akar dari kebudayaan nasional<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-barang-tambang-enegi-migas-dan-non-migas-797",
            "question": "Jenis barang tambang enegi migas dan non migas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo migas = minyak dan gas\nkalo nonmigas = selain minyak dan gas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-memiliki-keragaman-keyakinan-dan-agama-sikap-apa-yang-167",
            "question": "Indonesia memiliki keragaman keyakinan dan agama. Sikap apa yang harus ditunjukan untuk menghargai keragaman ini?    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak menggangu kepercayaan org lain..\nmenjaga kerukunan antar umat beragama..\ntidak memilih teman walau berbeda agama..\nsling menghargai satu sama lain..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- tidak memaksakan kehendak dam kepercayaannya terhadap orang lain<br>- memperkokoh silaturahmi dan menerima perbedaan<br>- bersedia saling membantu tanpa memandang perbedaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}